[轉貼]獨立，無須廢除漢字

放眼近現代亞洲，許多歷史上曾受中華文化影響的國家，都紛紛棄用漢字、改用西式拼音文字了。日本弄了日式簡化字，韓國更幾乎完全不用漢字了，導致如今一些韓國明星的名字衹能用音譯，竟然沒有標準的中文名。越南、印尼等國更是完全用西式拼音文字了。

台灣綠營亦秉承這一思潮，大搞去中國化，並試圖廢除漢字、改用西式拼音文字。他們的論調看似很合理：既然要 獨立，那就要切斷與中國的一切瓜葛，那自然要「去中國化」了。

然而，當今世界的現實，卻完全否定了這種論調。

且看美國、英國、澳洲，三者都用英語，但誰能說它們不是 Independent 的國家？

歐洲各國很多語言都大同小異，有些語言之間甚至可以直接通話，如果按共產黨的標準，簡直就是「方言」，但事實上它們被認為是不同的「語言」，屬於不同的國家。

可見，即使是不同的國家，也完全可以使用相同的文字和語言。獨立 並不需要放棄漢字，更不必全盤否定中華文化。

魯迅之流肆意污衊中華文化和漢字，是想消滅中國人的民族自尊心，讓中國人順從日本侵略者的統治；共產黨肆意污衊中華文化和閹割漢字，是因為 Marxism 本來就是反文化、反文明、反人類的。

同理，當今一些知識分子完全從西方文化本位出發，全盤否定中華文化，甚至於出現了「熱血漢奸論壇」這種極端仇視華夏的論壇，其內幕並不簡單。

「熱血漢奸論壇」極端仇視整個華夏民系（包括華裔）和華夏文化，所宣揚的其實就是日本軍國主義加德國納粹法西斯主義加種族滅絕主義，其本質是反人類的！

就是這樣的論壇，居然還有一些西方文化本位的「知識精英」拍手叫好！西方社會不是反對種族歧視、提倡文化多元嗎？仇視整個華夏民系、全盤否定中華文化，這難道是西方主流價值觀？

其實，把這樣的論壇、這樣的「知識精英」，以及亞洲各國的「去中國化」聯係起來，我們就能看到一股力量，正在試圖瓦解、消滅大中華文化圈。

這股力量，可能是軍國主義餘孽或新納粹，背後可能有日本/西方國家或團體的支持。但在沒有證據的情況下，對此我們暫不深究。

不過無論如何，華夏文化是神聖的文化，這是每一個炎黃子孫都應該知道的。漢字，是四目神人倉頡所創，所以每一個漢字都是神聖的。污衊華夏文化、污衊漢字的行為，其實就是褻瀆神明。

自古以來，中國分分合合，但無論分成多少國，各國都使用著這種神聖的文字。這來自於華夏先祖的神聖遺產，是神州大地所有民眾的共同財富，這種共同的繼承權和使用權，是超越政治、超越分分合合的。

所以，獨立 無須放棄漢字。閩南語既然是華夏古音，那當然有對應的漢字，如果廢除了漢字，那不就是閹割了閩南話、摧殘了閩南文化嗎？完全「去中國化」之後，拼音化的閩南語也必然變成無根之木、無源之水。這種一味迎合西方的做法，不是自殘又是什麼呢？

別忘了，近現代造成全球浩劫的兩大禍源 — 納粹法西斯主義和 Marxism，都是來自歐洲的德國；當今人類瘋狂消耗地球資源、瘋狂壓榨地球母親，這種生活方式正是由歐美推廣到全世界的。

所以說，西方文化並不必然正確。盲目崇洋、拋棄祖宗的寶貴遺產，已經讓華夏子民付出了太過慘重的代價，我們不能一錯再錯了！

原本覺得佢篇文章好有意思，但一睇下面提嘅中華文化........不過都無計，貼一半唔貼一半都無咩意思，所以迫於無奈貼出嚟

歐洲各語雖然有部份相似 eg西葡 俄烏
但其實差異比普粵更少
普粵都未能夠無障礙直接溝通
所以香港獨立後繼續用粵語做國語
成為第一個以粵語立國嘅國家
反而更能區別香港同中國

大陸方面都放棄左漢字
簡體字只係一種模彷漢字的文字
根本不能稱為漢字

應該加強使用粵字及英文

口語上, 我地已經係粵英同時混用

呢個說法只係自欺欺人